<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>QGIS México</title><link>https://qgismexico.gihub.io/</link><description>Recent content on QGIS México</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://qgismexico.gihub.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>QGIS ft Docker sobre CentOS y RedHat</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/qgis-ft-docker-sobre-centos-y-redhat/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/qgis-ft-docker-sobre-centos-y-redhat/</guid><description>Ing. Federico Fabián Jiménez Esparza [ffabianjimenez@gmail.com]
QGIS puede ser instalado en varias distribuciones y versiones de Linux, sin embargo, en CentOs y RedHat no es compatible con las últimas versiones de Qgis 3.X en adelante. Dado lo anterior y después de invertir 30 días intentando instalar Qgis 3.x en Centos/RedHat 7/8, me he encontrado con un sin fin de dependencias y aplicativos con versiones específicas, las cuales se contraponen unas con otras; decidí que la mejor opción para mi caso, es la instalación de Docker con su correspondiente container de QGIS.</description></item><item><title>II Reunión Nacional de Usuarios</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/ii-reunion-nacional-de-usuarios/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/ii-reunion-nacional-de-usuarios/</guid><description>La comunidad oficial de usuarios de QGIS en México, tiene el gusto de anunciar la II Reunión Nacional de Usuarios de QGIS México, a llevarse a cabo en la ciudad de Guadalajara del 21 al 23 de noviembre 2019, más informes en http://qgis.mx/RNU2019</description></item><item><title>QGIS México en Talent Land</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/qgis-mexico-en-talent-land/</link><pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/qgis-mexico-en-talent-land/</guid><description>Amig@ QGISER@! acompañanos en Talent Land 2019
Talent Land es el evento mas grande de tecnología digital en todo el país que se llevará a cabo del 22 al 26 de Abril de 2019 y nuestra Comunidad QGIS México estará presente como comunidad que genera talento.
Dentro del evento estaremos dando una conferencia el día Viernes 26 de Abril de 00:00 a 01:00 horas, para más detalle y registrarte lo puedes hacer en el siguiente link:</description></item><item><title>Sistemas de Información Geográfica en los procesos de la Planeación urbana</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/sistemas-de-informacion-geografica-en-los-procesos-de-la-planeacion-urbana/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/sistemas-de-informacion-geografica-en-los-procesos-de-la-planeacion-urbana/</guid><description>Participación en el Foro Ciudad y Agenda 2030 MX 2019
Presentación &amp;ldquo;Sistemas de Información Geográfica en los procesos de la Planeación Urbana&amp;rdquo; por los qgiseros Lourdes Hermosillo y Alejandro Lepe.
Video de la participación en la página de Red Agenda 2030: Video
Comunidad #QGISMexico</description></item><item><title>!Estamos Listos!</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/estamos-listos/</link><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/estamos-listos/</guid><description>!Estamos Listos! si aún no te has registrado, hazlo en http://qgis.mx/RNU2018/registro , para más informes consulta http://qgis.mx/RNU2018</description></item><item><title>Registro abierto para la I Reunión Nacional de Usuarios de QGIS México</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/registro-abierto-para-la-i-reunion-nacional-de-usuarios-de-qgis-mexico/</link><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/registro-abierto-para-la-i-reunion-nacional-de-usuarios-de-qgis-mexico/</guid><description>Si deseas participar como asistente (general o estudiante) a la I Reunión Nacional de Usuarios QGIS 2018 para disfrutar de las ponencias magistrales, conferencias, talleres y exposiciones, ya puedes hacerlo a través del formulario de registro en el siguiente vínculo http://www.qgis.mx/RNU2018/registro/</description></item><item><title>Renombrar masivamente shapefiles Windows/Ubuntu (PyRenamer/ReNamer)</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/renombrar-masivamente-shapefiles-windowsubuntu-pyrenamerrenamer/</link><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/renombrar-masivamente-shapefiles-windowsubuntu-pyrenamerrenamer/</guid><description>Buen día, compañeros del Grupo de Usuarios QGIS México, en esta entrada veremos un mini tutorial de renombramiento masivo de archivos, para nuestro caso, de shapefiles.
https://www.youtube.com/watch?v=mcb7sho42mY
Son dos las aplicaciones que usaremos, una para Windows y otra para Ubuntu.
  PyRenamer (Ubuntu): $ sudo apt install pyrenamer
https://launchpad.net/pyrenamer
ReNamer (Windows): http://www.den4b.com/products/renamer
El primero software libre y gratuito y el segundo solo gratuito (existe la versión de paga).</description></item><item><title>¡No te quedes fuera!</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/no-te-quedes-fuera/</link><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/no-te-quedes-fuera/</guid><description>Participa con propuestas para ponencias, mesas de trabajo, carteles y mapas.
El plazo termina este 20 de octubre.
Mesas de Trabajo I. Top QGISeros regionales II. Tendencias actuales y futuras de QGIS y el software geoespacial. III. QGIS en la iniciativa gubernamental, académica, privada y ONG.
Envía tu propuesta a través del siguiente link: Quiero participar</description></item><item><title>Convocatoria I Reunión Nacional de Usuarios QGIS México 2018</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/convocatoria-i-reunion-nacional-de-usuarios-qgis-mexico-2018/</link><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/convocatoria-i-reunion-nacional-de-usuarios-qgis-mexico-2018/</guid><description>Estimados qgiser@s, nos es grato comunicarles la convocatoria de participación a la &amp;ldquo;I Reunión Nacional de Usuarios QGIS en México 2018&amp;rdquo;, ¿Has realizado mapas y/o carteles para tus proyectos con QGIS? ¿Has utilizado QGIS en los procesos de tus metodologías para tus proyectos? ¿Te gustaría participar en alguna mesa de trabajo conversando en torno a tu experiencia con el uso de QGIS u otro tipo de software libre geoespacial?
Detalles de la convocatoria en http://www.</description></item><item><title>¿Tienes una empresa o negocio en el ramo de SIG?</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/tienes-una-empresa-o-negocio-en-el-ramo-de-sig/</link><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/tienes-una-empresa-o-negocio-en-el-ramo-de-sig/</guid><description>Te gustaría que tu marca sea reconocida por toda la comunidad?&amp;hellip; ¿Qué esperas? Forma parte de este gran evento que reunirá a todos los usuarios y desarrolladores de QGIS a nivel nacional, siendo un patrocinador!
Posiciona tu marca, haz contactos&amp;hellip; haz que tu marca sea parte de este evento! Sé un patrocinador y ayúdanos a crea un cambio! Sé parte de este cambio!
Para más información, llena el siguiente formulario y en breve nos contactamos contigo:</description></item><item><title>Primer Reunión Nacional de Usuarios QGIS México - Guanajuato 2018</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/primer-reunion-nacional-de-usuarios-qgis-mexico-guanajuato-2018/</link><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/primer-reunion-nacional-de-usuarios-qgis-mexico-guanajuato-2018/</guid><description>¡FELICIDADES!
La ciudad de Guanajuato, Guanajuato, ha sido la sede ganadora para albergar la primer Reunión Nacional de Usuarios de QGIS México.
Los esperamos los días 17 y 18 de noviembre en la Universidad de Guanajuato (sede Belén), donde habrá ponencias, talleres y mesas de trabajo.
En breve, haremos pública la convocatoria para que sean partícipes de este evento, síguenos en nuestras redes sociales e ingresa al grupo oficial en Facebook.</description></item><item><title>Primer seminario del Uso de Software SIG libre en la Universidad Autónoma de Chapingo - 23 y 24 de agosto de 2018</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/primer-seminario-del-uso-de-software-sig-libre-23-y-24-de-agosto-de-2018/</link><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/primer-seminario-del-uso-de-software-sig-libre-23-y-24-de-agosto-de-2018/</guid><description>La Academia de Geomática de la División de Ciencias Forestales de la Universidad Autónoma Chapingo, impulsa una serie de Seminarios del Uso del Software SIG y en esta ocasión invitan al grupo de usuarios de QGIS México a participar en la primera edición, con el principal objetivo de dar a conocer las potencialidades de QGIS y algunas de sus aplicaciones, al mismo tiempo promover el uso de este software entre los alumnos y profesores para que desde las trincheras correspondientes contribuyan al desarrollo y crecimiento de QGIS México.</description></item><item><title>Tutorial de expresiones, filtros y calculando valores con QGIS 2.18</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/tutorial-de-expresiones-filtros-y-calculando-valores-con-qgis-2-18/</link><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/tutorial-de-expresiones-filtros-y-calculando-valores-con-qgis-2-18/</guid><description>En este tutorial aprenderemos acerca de la potencialidad del uso de expresiones, filtros y valores en la creación de consultas, simbologías y mapas.
Parte 1
[embed]https://www.youtube.com/embed/r4Eq5RRsrbY[/embed]
Parte 2
[embed]https://www.youtube.com/embed/hkfy4XALPfc[/embed]
Enlace del material:
https://slack-files.com/T5CQ9SXEG-FB2KKEJ87-7aaba0f5dc
By Qgisero Yocsan Contreras (yocsan@gmail.com)
Comunidad #QGIS México
🌎😍😍😍🌎</description></item><item><title>Presentaciones Qparty Guadalajara - CDMX 2018</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/qparty-2018/</link><pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/qparty-2018/</guid><description>Hacker Garage Qparty Guadalajara * Vistas de mapas 3D - Hennessy Becerra * Gráficas dinámicas DataPlotly -** Alejandro Lepe * Qfield** (levantamiento de datos)** - Raúl Nanclares * QGIS 3** **Developmen**t - Julio Gontor
Instituto de Geografía UNAM Qparty CDMX Presentaciones
* Espacio y Tiempo: dos variables indisociables en el oficio de historiar. La reconstrucción de la alcaldía mayor de Chalco, durante los años de 1715-1716, a partir de las relaciones geográficas, patrones de comunión y confesión y otros de la época y actuales, Carlos Roberto Cruz Gómez, Universidad Autónoma Metropolitana- Iztapalapa, karlos-the kill@hotmail.</description></item><item><title>QPARTY Guadalajara - CDMX</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/qparty-guadalajara-cdmx/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/qparty-guadalajara-cdmx/</guid><description>Los próximos 2 y 3 de marzo de 2018, se realizarán las Qparty en Guadalajara y Ciudad de México respectivamente, donde pretendemos dar a conocer la nueva versión #QGIS3 con otras actividades maperas.
En el caso de la Ciudad de Guadalajara se realizará en el Hacker Garage.
Registro como asistente en QParty GDL aquí 👇 : https://www.eventbrite.com/e/qparty-tickets-42552968073
En la Ciudad de México, la sede es el Instituto de Geografía de la UNAM.</description></item><item><title>Taller práctico de análisis espacial aplicado a la gestión del paisaje con #QGIS</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/taller-practico-de-analisis-espacial-aplicado-a-la-gestion-del-paisaje-con-qgis/</link><pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/taller-practico-de-analisis-espacial-aplicado-a-la-gestion-del-paisaje-con-qgis/</guid><description>El sábado 27 de enero de 2018, se realizó el primer taller práctico de análisis espacial aplicado a la gestión del paisaje con #QGIS, en el Laboratorio de Sistemas de Información Geográfica (SIG) del Departamento de Suelos de la Universidad Autónoma Chapingo.
Después del recibimiento virtual del qgista @hennessyab, inicio el taller impartido por los qgistas JC Cabrera y @yoltotolhua, el contenido consistió en la descripción del modelo geográfico, modelo de representación y modelo de almacenamiento en SIG, las proyecciones, el análisis espacial aplicado al paisaje con el cálculo de las estadísticas panorámicas, estadísticas de parches, índice de fragmentación y finalmente, la modelación espacial con el tema de la conectividad del paisaje.</description></item><item><title>Reclasificación de pixeles en #QGIS y #GRASS</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/reclasificacion-de-pixeles-en-qgis-y-grass/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/reclasificacion-de-pixeles-en-qgis-y-grass/</guid><description>En este tutorial reclasificaremos pixeles de un archivo Raster. PASO 1. Carga tu archivo raster en QGIS. La cobertura de suelo es tomada del sitio de la Comisión para la Cooperación Ambiental.
La tabla de datos tiene los siguientes valores:
1 Bosque de coníferas templado o subpolar 2 Bosque de coníferas (taiga) subpolar 3 Bosque de latifoliadas perennifolio tropical o subtropical 4 Bosque de latifoliadas caducifolio tropical o subtropical 5 Bosque de latifoliadas caducifolio templado o subpolar 6 Bosque mixto 7 Matorral tropical o subtropical 8 Matorral templado o subpolar 9 Pastizal tropical o subtropical 10 Pastizal templado o subpolar 11 Matorral con líquenes y musgos subpolar o polar 12 Pastizal con líquenes y musgos subpolar o polar 13 Suelo desnudo con líquenes y musgos subpolar o polar 14 Humedal 15 Suelo agrícola 16 Suelo desnudo 17 Asentamiento humano 18 Cuerpo de agua 19 Nieve y hielo</description></item><item><title>Los 10 complementos (plugins) más usados en #QGIS</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/los-10-complementos-plugins-mas-usados-en-qgis/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/los-10-complementos-plugins-mas-usados-en-qgis/</guid><description>Hola comunidad, de la encuesta realizada en el grupo de usuarios QGIS México se obtiene la siguiente recomendación. Descarguen todos los plugins para usuarios sin acceso a Internet o sigan las recomendaciones de plugins durante una primera instalación, pronto los tutoriales de cada complemento.
Plugin
Version
Página oficial
Archivo comprimido .zip
1.- QuickMapServices
0.19.3
QuickMapServices
QuickMapServices
2.- Semi-Automatic Classification Plugin
5.3.10
Semi-Automatic Classification Plugin
Semi-Automatic Classification Plugin</description></item><item><title>SELPER Guanajuato 2017</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/selper-guanajuato-2017/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/selper-guanajuato-2017/</guid><description>La Universidad de Guanajuato fue sede de la reunión XXII del Congreso Nacional SELPER (Sociedad Latinoamericana de Percepción Remota y Sistemas de Información Espacial) celebrada del 25 al 30 de septiembre de 2017. Entre las instituciones presentes podemos mencionar a INEGI, UNAM. IEEE, IPN, AEM, CICESE, la Universidad Autónoma de Ciudad Juárez, CONABIO, IMTA, IMT, IMP, INIFAP, CentroGeo, entre otros.
En este post daremos una pequeña descripción de algunas de las ponencias identificadas que utilizan software libre geoespacial:</description></item><item><title>Mapa de los integrantes de la Comunidad QGIS México (julio 2017)</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/mapa-de-los-integrantes-de-la-comunidad-qgis-mexico-julio-2017/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/mapa-de-los-integrantes-de-la-comunidad-qgis-mexico-julio-2017/</guid><description>En este mapa se empleo el plugin Time Manager, en el mismo, se representan la cantidad de integrantes por Localidad dentro del país.
@qgismexico
:-)</description></item><item><title>Animación en QGIS con el plugin MMQGIS</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/animacion-en-qgis-con-plugin-mmqgis/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/animacion-en-qgis-con-plugin-mmqgis/</guid><description>El sábado 29 de Abril de 2017 se celebró el Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre (FLISOL) en el Rancho Electrónico. La comunidad QGIS México asistió con la siguiente presentación llamada &amp;ldquo;Animación de Mapas (Mediante QGIS), explorando la carta Hidrográfica de México&amp;rdquo;.
En general, la platica se centro en el uso del mapa, como un insumo de información geográfica, parte fundamental de una Sistema de Información Geográfica [Tomlinson, 2008].</description></item><item><title>UAVs (Vehículo aéreo no tripulado) y Sofware Libre</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/uavs-vehiculo-aereo-no-tripulado-y-sofware-libre/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/uavs-vehiculo-aereo-no-tripulado-y-sofware-libre/</guid><description>El pasado 16 y 17 de febrero de 2017, se celebró el primer Simposio de Aplicaciones Científicas y Técnicas de los Vehículos no Tripulados (UAV’s) en el Centro de exposiciones y congresos de la Universidad Nacional Autonóma de México (UNAM). Los qgistasMX asistimos, interesados en conocer lo que otros mexicanos hacen con los UAV’s en materia de “open source geospatial”.
Empezaremos con la reseña que hizó el Director de Centro Nacional de Prevención de Desastres (CENAPRED), el Dr.</description></item><item><title>Instalación de Orfeo Toolbox para QGIS</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/instalacion-de-orfeo-toolbox-para-qgis/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/instalacion-de-orfeo-toolbox-para-qgis/</guid><description>¿Qué es Orfeo Toolbox? Orfeo Toolbox (OTB) es un proyecto de software de código abierto dedicado a la teledetección. Puede procesar imágenes ópticas multiespectrales de alta resolución o SAR y cuenta con herramientas para ortorectificar, fusionar, segmentar, filtrar y clasificar imágenes. Principalmente está orientado al uso de imágenes Pleiades pero podemos usarlo con cualquier imagen satelital (o aérea).
OTB cuenta con un interfaz gráfico llamado Monteverdi pero sus herramientas pueden ser utilizadas desde QGIS, Python, la linea de comando o a través de una potente API en C++.</description></item><item><title>Migración CAD/GIS en QGIS</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/migracion-cadgis-en-qgis/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/migracion-cadgis-en-qgis/</guid><description>https://www.youtube.com/watch?v=lDS5orJvO4U
Una de las actividades más recurrentes para los que utilizamos SIG es la manipulación de información CAD. Años de uso y mal uso del software y formato estándar de facto, AutoCAD y su DWG, hacen que hoy en día cada que recibimos información en CAD para procesarla en un SIG.nos encontremos con diferentes situaciones, desde una mala referencia, trazos que no corresponden a su capa, escalado del dibujo, información fuera de la extensión del dibujo y un largo etcétera que se repetirá hasta que los usuarios de CAD no aprendan a trabajar correctamente o simplemente dejen de utilizar dicha plataforma.</description></item><item><title>Cuando creíamos que teníamos todas las respuestas, de pronto, cambiaron todas las preguntas</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/cuando-creiamos-que-teniamos-todas-las-respuestas-de-pronto-cambiaron-todas-las-preguntas/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/cuando-creiamos-que-teniamos-todas-las-respuestas-de-pronto-cambiaron-todas-las-preguntas/</guid><description>En este minitutorial, responderemos a algunas preguntas empleando QGIS. Nuestra zona de estudio es el estado de Sonora. Las preguntas son: ¿Cuántos municipios tiene el estado de Sonora?¿Cuál es el municipio en Sonora con más bosque y selva?
Paso 1. Descarga de los datos.
SITIO DEL INEGI &amp;gt; GEOGRAFIA &amp;gt; TEMAS&amp;gt;MARCO GEOESTADISTICO NACIONAL &amp;gt; Descarga Áreas geoestadísticas municipales.
SITIO DEL INEGI &amp;gt; ESTADISTICA &amp;gt; BANCO DE DATOS &amp;gt; SISTEMA ESTATAL Y MUNICIPAL DE BASES DE DATOS (SIMBAD).</description></item><item><title>Instalación Avanzada de QGIS con OSGeo4W</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/instalacion-avanzada-de-qgis-con-osgeo4w/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/instalacion-avanzada-de-qgis-con-osgeo4w/</guid><description>Instalando por primera vez Bienvenidos al primer tutorial del blog del grupo de usuarios de QGIS México, hoy vamos a ver como instalar QGIS en modo avanzado usando una pequeña aplicación, OSGeo4W, creada por la Open Source Geospatial Foundation (OSGeo). Está fundación sin ánimo de lucro nació con el objetivo de promover el software libre geoespacial siendo una organización con una filosofía abierta y una comunidad de programación colaborativa que se dedica a incubar y organizar diversos proyectos de software geoespacial.</description></item><item><title>Bienvenidos al grupo de usuarios de QGIS México</title><link>https://qgismexico.gihub.io/blog/primera-entrada-del-blog/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/primera-entrada-del-blog/</guid><description>Este blog pretende ser una herramienta para publicar artículos, tutoriales, casos de uso entrevistas relacionadas con la comunidad de usuarios de QGIS en México. En las próximas semanas irán publicándose diferentes artículos que trataran temas básicos de la configuración e instalación de QGIS.</description></item><item><title>Contato</title><link>https://qgismexico.gihub.io/contact/_index.br/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://qgismexico.gihub.io/contact/_index.br/</guid><description/></item></channel></rss>