<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>RNU on QGIS México</title>
    <link>https://qgismexico.gihub.io/categories/rnu/</link>
    <description>Recent content in RNU on QGIS México</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://qgismexico.gihub.io/categories/rnu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>II Reunión Nacional de Usuarios</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/ii-reunion-nacional-de-usuarios/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/ii-reunion-nacional-de-usuarios/</guid>
      <description>La comunidad oficial de usuarios de QGIS en México, tiene el gusto de anunciar la II Reunión Nacional de Usuarios de QGIS México, a llevarse a cabo en la ciudad de Guadalajara del 21 al 23 de noviembre 2019, más informes en http://qgis.mx/RNU2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>!Estamos Listos!</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/estamos-listos/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/estamos-listos/</guid>
      <description>!Estamos Listos! si aún no te has registrado, hazlo en http://qgis.mx/RNU2018/registro , para más informes consulta http://qgis.mx/RNU2018</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registro abierto para la I Reunión Nacional de Usuarios de QGIS México</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/registro-abierto-para-la-i-reunion-nacional-de-usuarios-de-qgis-mexico/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/registro-abierto-para-la-i-reunion-nacional-de-usuarios-de-qgis-mexico/</guid>
      <description>Si deseas participar como asistente (general o estudiante) a la I Reunión Nacional de Usuarios QGIS 2018 para disfrutar de las ponencias magistrales, conferencias, talleres y exposiciones, ya puedes hacerlo a través del formulario de registro en el siguiente vínculo http://www.qgis.mx/RNU2018/registro/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡No te quedes fuera!</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/no-te-quedes-fuera/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/no-te-quedes-fuera/</guid>
      <description>Participa con propuestas para ponencias, mesas de trabajo, carteles y mapas.
El plazo termina este 20 de octubre.
Mesas de Trabajo I. Top QGISeros regionales II. Tendencias actuales y futuras de QGIS y el software geoespacial. III. QGIS en la iniciativa gubernamental, académica, privada y ONG.
Envía tu propuesta a través del siguiente link: Quiero participar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convocatoria I Reunión Nacional de Usuarios QGIS México 2018</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/convocatoria-i-reunion-nacional-de-usuarios-qgis-mexico-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/convocatoria-i-reunion-nacional-de-usuarios-qgis-mexico-2018/</guid>
      <description>Estimados qgiser@s, nos es grato comunicarles la convocatoria de participación a la &amp;ldquo;I Reunión Nacional de Usuarios QGIS en México 2018&amp;rdquo;, ¿Has realizado mapas y/o carteles para tus proyectos con QGIS? ¿Has utilizado QGIS en los procesos de tus metodologías para tus proyectos? ¿Te gustaría participar en alguna mesa de trabajo conversando en torno a tu experiencia con el uso de QGIS u otro tipo de software libre geoespacial?
Detalles de la convocatoria en http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Tienes una empresa o negocio en el ramo de SIG?</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/tienes-una-empresa-o-negocio-en-el-ramo-de-sig/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/tienes-una-empresa-o-negocio-en-el-ramo-de-sig/</guid>
      <description>Te gustaría que tu marca sea reconocida por toda la comunidad?&amp;hellip; ¿Qué esperas? Forma parte de este gran evento que reunirá a todos los usuarios y desarrolladores de QGIS a nivel nacional, siendo un patrocinador!
Posiciona tu marca, haz contactos&amp;hellip; haz que tu marca sea parte de este evento! Sé un patrocinador y ayúdanos a crea un cambio! Sé parte de este cambio!
Para más información, llena el siguiente formulario y en breve nos contactamos contigo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer Reunión Nacional de Usuarios QGIS México - Guanajuato 2018</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/primer-reunion-nacional-de-usuarios-qgis-mexico-guanajuato-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/primer-reunion-nacional-de-usuarios-qgis-mexico-guanajuato-2018/</guid>
      <description>¡FELICIDADES!
La ciudad de Guanajuato, Guanajuato, ha sido la sede ganadora para albergar la primer Reunión Nacional de Usuarios de QGIS México.
Los esperamos los días 17 y 18 de noviembre en la Universidad de Guanajuato (sede Belén), donde habrá ponencias, talleres y mesas de trabajo.
En breve, haremos pública la convocatoria para que sean partícipes de este evento, síguenos en nuestras redes sociales e ingresa al grupo oficial en Facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial de expresiones, filtros y calculando valores con QGIS 2.18</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/tutorial-de-expresiones-filtros-y-calculando-valores-con-qgis-2-18/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/tutorial-de-expresiones-filtros-y-calculando-valores-con-qgis-2-18/</guid>
      <description>En este tutorial aprenderemos acerca de la potencialidad del uso de expresiones, filtros y valores en la creación de consultas, simbologías y mapas.
Parte 1
[embed]https://www.youtube.com/embed/r4Eq5RRsrbY[/embed]
Parte 2
[embed]https://www.youtube.com/embed/hkfy4XALPfc[/embed]
Enlace del material:
https://slack-files.com/T5CQ9SXEG-FB2KKEJ87-7aaba0f5dc
By Qgisero Yocsan Contreras (yocsan@gmail.com)
Comunidad #QGIS México
🌎😍😍😍🌎</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>