<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriales on QGIS México</title>
    <link>https://qgismexico.gihub.io/categories/tutoriales/</link>
    <description>Recent content in Tutoriales on QGIS México</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://qgismexico.gihub.io/categories/tutoriales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>QGIS ft Docker sobre CentOS y RedHat</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/qgis-ft-docker-sobre-centos-y-redhat/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/qgis-ft-docker-sobre-centos-y-redhat/</guid>
      <description>Ing. Federico Fabián Jiménez Esparza [ffabianjimenez@gmail.com]
QGIS puede ser instalado en varias distribuciones y versiones de Linux, sin embargo, en CentOs y RedHat no es compatible con las últimas versiones de Qgis 3.X en adelante. Dado lo anterior y después de invertir 30 días intentando instalar Qgis 3.x en Centos/RedHat 7/8, me he encontrado con un sin fin de dependencias y aplicativos con versiones específicas, las cuales se contraponen unas con otras; decidí que la mejor opción para mi caso, es la instalación de Docker con su correspondiente container de QGIS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renombrar masivamente shapefiles Windows/Ubuntu (PyRenamer/ReNamer)</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/renombrar-masivamente-shapefiles-windowsubuntu-pyrenamerrenamer/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/renombrar-masivamente-shapefiles-windowsubuntu-pyrenamerrenamer/</guid>
      <description>Buen día, compañeros del Grupo de Usuarios QGIS México, en esta entrada veremos un mini tutorial de renombramiento masivo de archivos, para nuestro caso, de shapefiles.
https://www.youtube.com/watch?v=mcb7sho42mY
Son dos las aplicaciones que usaremos, una para Windows y otra para Ubuntu.
  PyRenamer (Ubuntu):   $ sudo apt install pyrenamer
 https://launchpad.net/pyrenamer
 ReNamer (Windows):  http://www.den4b.com/products/renamer
El primero software libre y gratuito y el segundo solo gratuito (existe la versión de paga).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reclasificación de pixeles en #QGIS y #GRASS</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/reclasificacion-de-pixeles-en-qgis-y-grass/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/reclasificacion-de-pixeles-en-qgis-y-grass/</guid>
      <description>En este tutorial reclasificaremos pixeles de un archivo Raster. PASO 1. Carga tu archivo raster en QGIS. La cobertura de suelo es tomada del sitio de la Comisión para la Cooperación Ambiental.
La tabla de datos tiene los siguientes valores:
1 Bosque de coníferas templado o subpolar 2 Bosque de coníferas (taiga) subpolar 3 Bosque de latifoliadas perennifolio tropical o subtropical 4 Bosque de latifoliadas caducifolio tropical o subtropical 5 Bosque de latifoliadas caducifolio templado o subpolar 6 Bosque mixto 7 Matorral tropical o subtropical 8 Matorral templado o subpolar 9 Pastizal tropical o subtropical 10 Pastizal templado o subpolar 11 Matorral con líquenes y musgos subpolar o polar 12 Pastizal con líquenes y musgos subpolar o polar 13 Suelo desnudo con líquenes y musgos subpolar o polar 14 Humedal 15 Suelo agrícola 16 Suelo desnudo 17 Asentamiento humano 18 Cuerpo de agua 19 Nieve y hielo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SELPER Guanajuato 2017</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/selper-guanajuato-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/selper-guanajuato-2017/</guid>
      <description>La Universidad de Guanajuato fue sede de la reunión XXII del Congreso Nacional SELPER (Sociedad Latinoamericana de Percepción Remota y Sistemas de Información Espacial) celebrada del 25 al 30 de septiembre de 2017. Entre las instituciones presentes podemos mencionar a INEGI, UNAM. IEEE, IPN, AEM, CICESE, la Universidad Autónoma de Ciudad Juárez, CONABIO, IMTA, IMT, IMP, INIFAP, CentroGeo, entre otros.
En este post daremos una pequeña descripción de algunas de las ponencias identificadas que utilizan software libre geoespacial:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de Orfeo Toolbox para QGIS</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/instalacion-de-orfeo-toolbox-para-qgis/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/instalacion-de-orfeo-toolbox-para-qgis/</guid>
      <description>¿Qué es Orfeo Toolbox? Orfeo Toolbox (OTB) es un proyecto de software de código abierto dedicado a la teledetección. Puede procesar imágenes ópticas multiespectrales de alta resolución o SAR y cuenta con herramientas para ortorectificar, fusionar, segmentar, filtrar y clasificar imágenes. Principalmente está orientado al uso de imágenes Pleiades pero podemos usarlo con cualquier imagen satelital (o aérea).
OTB cuenta con un interfaz gráfico llamado Monteverdi pero sus herramientas pueden ser utilizadas desde QGIS, Python, la linea de comando o a través de una potente API en C++.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migración CAD/GIS en QGIS</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/migracion-cadgis-en-qgis/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/migracion-cadgis-en-qgis/</guid>
      <description>https://www.youtube.com/watch?v=lDS5orJvO4U
Una de las actividades más recurrentes para los que utilizamos SIG es la manipulación de información CAD. Años de uso y mal uso del software y formato estándar de facto, AutoCAD y su DWG, hacen que hoy en día cada que recibimos información en CAD para procesarla en un SIG.nos encontremos con diferentes situaciones, desde una mala referencia, trazos que no corresponden a su capa, escalado del dibujo, información fuera de la extensión del dibujo y un largo etcétera que se repetirá hasta que los usuarios de CAD no aprendan a trabajar correctamente o simplemente dejen de utilizar dicha plataforma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando creíamos que teníamos todas las respuestas, de pronto, cambiaron todas las preguntas</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/cuando-creiamos-que-teniamos-todas-las-respuestas-de-pronto-cambiaron-todas-las-preguntas/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/cuando-creiamos-que-teniamos-todas-las-respuestas-de-pronto-cambiaron-todas-las-preguntas/</guid>
      <description>En este minitutorial, responderemos a algunas preguntas empleando QGIS. Nuestra zona de estudio es el estado de Sonora. Las preguntas son: ¿Cuántos municipios tiene el estado de Sonora?¿Cuál es el municipio en Sonora con más bosque y selva?
Paso 1. Descarga de los datos.
SITIO DEL INEGI &amp;gt; GEOGRAFIA &amp;gt; TEMAS&amp;gt;MARCO GEOESTADISTICO NACIONAL &amp;gt; Descarga Áreas geoestadísticas municipales.
SITIO DEL INEGI &amp;gt; ESTADISTICA &amp;gt; BANCO DE DATOS &amp;gt; SISTEMA ESTATAL Y MUNICIPAL DE BASES DE DATOS (SIMBAD).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación Avanzada de QGIS con OSGeo4W</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/instalacion-avanzada-de-qgis-con-osgeo4w/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/instalacion-avanzada-de-qgis-con-osgeo4w/</guid>
      <description>Instalando por primera vez Bienvenidos al primer tutorial del blog del grupo de usuarios de QGIS México, hoy vamos a ver como instalar QGIS en modo avanzado usando una pequeña aplicación, OSGeo4W, creada por la Open Source Geospatial Foundation (OSGeo). Está fundación sin ánimo de lucro nació con el objetivo de promover el software libre geoespacial siendo una organización con una filosofía abierta y una comunidad de programación colaborativa que se dedica a incubar y organizar diversos proyectos de software geoespacial.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>