<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eventos on QGIS México</title>
    <link>https://qgismexico.gihub.io/categories/eventos/</link>
    <description>Recent content in Eventos on QGIS México</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://qgismexico.gihub.io/categories/eventos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>QGIS México en Talent Land</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/qgis-mexico-en-talent-land/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/qgis-mexico-en-talent-land/</guid>
      <description>Amig@ QGISER@! acompañanos en Talent Land 2019
Talent Land es el evento mas grande de tecnología digital en todo el país que se llevará a cabo del 22 al 26 de Abril de 2019 y nuestra Comunidad QGIS México estará presente como comunidad que genera talento.
Dentro del evento estaremos dando una conferencia el día Viernes 26 de Abril de 00:00 a 01:00 horas, para más detalle y registrarte lo puedes hacer en el siguiente link:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas de Información Geográfica en los procesos de la Planeación urbana</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/sistemas-de-informacion-geografica-en-los-procesos-de-la-planeacion-urbana/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/sistemas-de-informacion-geografica-en-los-procesos-de-la-planeacion-urbana/</guid>
      <description>Participación en el Foro Ciudad y Agenda 2030 MX 2019
Presentación &amp;ldquo;Sistemas de Información Geográfica en los procesos de la Planeación Urbana&amp;rdquo; por los qgiseros Lourdes Hermosillo y Alejandro Lepe.
Video de la participación en la página de Red Agenda 2030: Video
Comunidad #QGISMexico</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer seminario del Uso de Software SIG libre en la Universidad Autónoma de Chapingo - 23 y 24 de agosto de 2018</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/primer-seminario-del-uso-de-software-sig-libre-23-y-24-de-agosto-de-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/primer-seminario-del-uso-de-software-sig-libre-23-y-24-de-agosto-de-2018/</guid>
      <description>La Academia de Geomática de la División de Ciencias Forestales de la Universidad Autónoma Chapingo, impulsa una serie de Seminarios del Uso del Software SIG y en esta ocasión invitan al grupo de usuarios de QGIS México a participar en la primera edición, con el principal objetivo de dar a conocer las potencialidades de QGIS y algunas de sus aplicaciones, al mismo tiempo promover el uso de este software entre los alumnos y profesores para que desde las trincheras correspondientes contribuyan al desarrollo y crecimiento de QGIS México.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaciones Qparty Guadalajara - CDMX 2018</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/qparty-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/qparty-2018/</guid>
      <description>Hacker Garage Qparty Guadalajara * Vistas de mapas 3D - Hennessy Becerra * Gráficas dinámicas DataPlotly -** Alejandro Lepe * Qfield** (levantamiento de datos)** - Raúl Nanclares * QGIS 3** **Developmen**t - Julio Gontor
 Instituto de Geografía UNAM Qparty CDMX  Presentaciones
* Espacio y Tiempo: dos variables indisociables en el oficio de historiar. La reconstrucción de la alcaldía mayor de Chalco, durante los años de 1715-1716, a partir de las relaciones geográficas, patrones de comunión y confesión y otros de la época y actuales, Carlos Roberto Cruz Gómez, Universidad Autónoma Metropolitana- Iztapalapa, karlos-the kill@hotmail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QPARTY Guadalajara - CDMX</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/qparty-guadalajara-cdmx/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/qparty-guadalajara-cdmx/</guid>
      <description>Los próximos 2 y 3 de marzo de 2018, se realizarán las Qparty en Guadalajara y Ciudad de México respectivamente, donde pretendemos dar a conocer la nueva versión #QGIS3 con otras actividades maperas.
En el caso de la Ciudad de Guadalajara se realizará en el Hacker Garage.
Registro como asistente en QParty GDL aquí 👇 : https://www.eventbrite.com/e/qparty-tickets-42552968073

En la Ciudad de México, la sede es el Instituto de Geografía de la UNAM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller práctico de análisis espacial aplicado a la gestión del paisaje con #QGIS</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/taller-practico-de-analisis-espacial-aplicado-a-la-gestion-del-paisaje-con-qgis/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/taller-practico-de-analisis-espacial-aplicado-a-la-gestion-del-paisaje-con-qgis/</guid>
      <description>El sábado 27 de enero de 2018, se realizó el primer taller práctico de análisis espacial aplicado a la gestión del paisaje con #QGIS, en el Laboratorio de Sistemas de Información Geográfica (SIG) del Departamento de Suelos de la Universidad Autónoma Chapingo.

Después del recibimiento virtual del qgista @hennessyab, inicio el taller impartido por los qgistas JC Cabrera y @yoltotolhua, el contenido consistió en la descripción del modelo geográfico, modelo de representación y modelo de almacenamiento en SIG, las proyecciones, el análisis espacial aplicado al paisaje con el cálculo de las estadísticas panorámicas, estadísticas de parches, índice de fragmentación y finalmente, la modelación espacial con el tema de la conectividad del paisaje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UAVs (Vehículo aéreo no tripulado) y Sofware Libre</title>
      <link>https://qgismexico.gihub.io/blog/uavs-vehiculo-aereo-no-tripulado-y-sofware-libre/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qgismexico.gihub.io/blog/uavs-vehiculo-aereo-no-tripulado-y-sofware-libre/</guid>
      <description>El pasado 16 y 17 de febrero de 2017, se celebró el primer Simposio de Aplicaciones Científicas y Técnicas de los Vehículos no Tripulados (UAV’s) en el Centro de exposiciones y congresos de la Universidad Nacional Autonóma de México (UNAM). Los qgistasMX asistimos, interesados en conocer lo que otros mexicanos hacen con los UAV’s en materia de “open source geospatial”.
Empezaremos con la reseña que hizó el Director de Centro Nacional de Prevención de Desastres (CENAPRED), el Dr.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>